老母深黃，到底要做錯咩，個仔（SEN)要藍到發黑......

我一向都係黃，由雨傘開始，我都好正面咁講解，當時嘅校長偏黃，而家換咗校長，個校長偏藍....
咁我同個仔講好咗，政見唔一樣就唔好講政見上嘅嘢，我唔想因爲淋病而影響到屋企，咁當然，有時都會避免唔到會講幾句，而我，就會問佢有咩理據支持佢論點...當然...人一藍就....（請大家唔好鬧我個仔，雖然係中6生，但係我從來冇期望佢未來要有咩成就，同埋佢係一個個體，唔係媽寶）
而我，我喺屋企只準睇VIU，老公由只睇CC低B，到而家一返屋企就唔會轉台，同埋如果我有出去「行街」嘅時候，佢就一定會睇RTHK ，而且佢會話我講嘅嘢會好似知道藍絲啲人講咩咁（佢身邊係十個有7個藍果種），咁我都解釋比佢知，而呢3個月裡面佢已經由藍色已經變成黃色
想請教一下大家，有咩意意，可以唔好令到家變之餘，又可以令佢唔好盲撐呢？
有冇建議都先多謝睇過此post爸絲

簡單 叫佢扮黃絲體驗下警暴

帶佢出多d 街食飯

年輕人一定係popo既目標

要邊就⋯ 你自己留意😏

佢同學朋友都係藍???咩學校會係咁???

趕佢出街
等佢睇下佢果邊d藍屍同志會唔會好似我地呢邊咁有愛收留冇家可歸嘅手足
佢就知邊面先係好人了

我其實成日叫佢同我一齊去行街，不過他說不了😭

原來森美個仔小學嗰時係「藍絲」，同森美的諗法、立場唔同。當時森美知道咗之後，就有「應唔應該改變佢呢？」、「應該點樣引導佢呢？」等等嘅疑難，而森美係決定同個仔講兩邊嘅嘢畀佢自己從思考中改變，由「藍」加「黃」後變「綠絲」。

森美教仔，係同個仔有傾有講，唔會覺得小朋友表示相反意見係「任性」，自己做爸爸嘅聆聽係「遷就」；亦唔會用老豆嘅身份強迫，更甚用武力去控制個仔嘅思想。森美最近受訪問仲有提到仔仔會同屋企人討論英國脫歐，父子有謁傾，關係咪自然好囉！

一樣有出街呀⋯⋯

同學一班20人，一半一半，佢有同學去圍煙花狗屋

都話唔要家變咯⋯⋯

我有睇喱show,但係今晚點解會上嚟問，係因為我特然大叫光復香港，時代革命嘅時候，佢話夜媽媽係度叫....我先覺得我係咪前世做錯咩⋯⋯

咁都叫家變

體罰

趕佢出街🙈
我做唔出，雖然我唔驚黑衣人

我平時只用獅吼功佢就已經淆底....
我嘅功力係包租婆之上

打撚柒佢 話畀佢體驗下黑警係點對市民

我承認，打仆街就得，打仔唔捨得

想問點解佢會係藍色?有咩原因令到佢支持政府同警方?
我記得我初中嘅時候我都係愛國愛政府
因為細個嘅時候中二病太重，覺得咁樣自己先係大人先係理性同埋成熟
直到接觸多啲中國歷史， 同了解香港社會各種問題之後
再加埋睇唔同書/電影以及旅遊認識呢個世界之後
先發現原來企喺一個極權政府係一件非常之可恥嘅事
最重要嘅係自己本身係基層，點解可以咁搞笑有統治者嘅心態去睇社會?
明明自己都係被欺壓嘅一群，反而係站喺統治者嘅立場一齊欺壓社會
所以要明白點解佢會變成一個咁嘅人，理解佢心理狀態
咁先可以諗到佢點樣幫佢
目前個人覺得可以通過書/電影甚或者做義工之類令佢了解呢個社會嘅基層係有幾咁悲涼
要佢明白中國嘅歷史同埋中英港英之間嘅分別
令佢明白到係一個不公不義嘅社會站喺雞蛋身旁先係正義嘅事

多謝你嘅意見，因為佢無讀過中西史，我會嘗試向佢講多啲呢2個唔同時期嘅分別

同埋同佢討論呢啲嘢嘅時候唔好鬧/唔好打佢/唔好恥笑
呢個時期嘅佢係反叛期
你越係咁樣佢越會走出同你講嘅相反嘅路
相反如果你平時對佢唔錯嘅， 如果你用委屈自己嘅方法去對佢相規以善反而佢可能會於心不忍受落
簡單嚟講就係令佢覺得心痛從而反省自己

明白～

睇嚟我嘅中二病到而家變成一個佬都無好過

利申:心理年齡14歲